[{
  "question": "Comment doit-on transporter une arme lors du déplacement entre son domicile et le stand de tir ?",
  "options": [
    "Désapprovisionnée",
    "Dans un holster",
    "Soit démontée",
    "Sur soi",
    "Dans une mallette ou une housse",
    "Chargée",
    "Soit munie d’un dispositif rendant son utilisation immédiate impossible"
  ],
  "correct": [0, 2, 4, 6]
}, {
  "question": "Les munitions peuvent-elles être transportées dans la même mallette que l’arme ?",
  "options": [
    "Oui",
    "Non, mais dans une mallette à part"
  ],
  "correct": [1]
}, {
  "question": "Arrivé au stand le tireur :",
  "options": [
    "Sort l’arme de la mallette et l’apporte au pas de tir",
    "Apporte la mallette au pas de tir avant de sortir l’arme"
  ],
  "correct": [1]

}, {
  "question": "Comment met-on son arme en sécurité ?",
  "options": [
    "En démontant la culasse ou le barillet",
    "En ôtant le chargeur et les munitions",
    "En ouvrant la culasse ou en basculant le barillet vidé",
    "En contrôlant visuellement et physiquement l’absence de munitions",
    "En mettant dans la chambre un drapeau de sécurité"
  ],
  "correct": [1, 2, 3, 4]
}, {
  "question": "Qu’appelle-t-on une arme approvisionnée ?",
  "options": [
    "Une arme qui contient des munitions",
    "Une arme qui a la culasse fermée",
    "Une arme qui a le chien armé"
  ],
  "correct": [0]
}, {
  "question": "Qu’appelle-t-on une arme prête à tirer ?",
  "options": [
    "Une arme approvisionnée",
    "Une arme dont la culasse est fermée",
    "Une arme dont toute action sur la queue de détente fait partir le coup"
  ],
  "correct": [2]
}, {
  "question": "A priori, une arme doit-elle être considérée comme chargée ?",
  "options": [
    "Oui",
    "Non"
  ],
  "correct": [0]
}, {
  "question": "Est-il possible pour un tireur de diriger son arme vers quelqu’un ?",
  "options": [
    "Oui",
    "Non"
  ],
  "correct": [1]
}, {
  "question": "Un tireur est-il autorisé à faire des simulacres de visée avec une arme, même vide ?",
  "options": [
    "Vers quelqu’un",
    "Dans un endroit prévu à cet effet",
    "En direction du pas de tir ou des cibles, lorsqu’il n’y a personne",
    "En dehors des stands"
  ],
  "correct": [1, 2]
}, {
  "question": "Un tireur arrête un instant de tirer, pour se reposer assis en arrière du pas de tir, l‘arme étant chargée, que doit-il faire ?",
  "options": [
    "Mettre son arme en sécurité",
    "Démonter l’arme",
    "Laisser l’arme chargée sur la table de tir"
  ],
  "correct": [0]
}, {
  "question": "Pendant que d’autres tireurs sont aux cibles, qu’a le droit de faire un tireur resté au pas de tir ?",
  "options": [
    "Régler son arme",
    "Laisser le chargeur engagé",
    "Manipuler son arme",
    "Ne pas toucher à son arme"
  ],
  "correct": [3]
}, {
  "question": "Le port de lunettes est-il ?",
  "options": [
    "Obligatoire dans toutes les disciplines",
    "Recommandé dans toutes les disciplines",
    "Obligatoire dans certaines disciplines"
  ],
  "correct": [1, 2]
}, {
  "question": "Lorsque l’arme chargée a un incident, un tireur peut-il ?",
  "options": [
    "Faire appel à un responsable du club sans quitter le poste de tir",
    "Réparer dans le stand en arrière du pas de tir",
    "Mettre l’arme en sécurité",
    "Réparer au pas de tir, le canon de l’arme face aux cibles ou la butte de tir"
  ],
  "correct": [0, 2, 3]
}, {
  "question": "Un tireur possède une arme soumise à autorisation de détention. Comment doit-il la stocker à son domicile ?",
  "options": [
    "L’entreposer dans un coffre-fort ou une armoire forte ou une pièce forte",
    "La ranger assurée dans une mallette fermée à clef",
    "Stocker les munitions de l’arme soumise à autorisation dans le même coffre-fort, armoire forte ou pièce forte."
  ],
  "correct": [0, 2]
}, {
  "question": "Un tireur possède une arme soumise à déclaration ou enregistrement, comment doit-il la stocker à son domicile ? (3 possibilités)",
  "options": [
    "La ranger assurée dans une mallette fermant à clé",
    "L’entreposer dans un coffre-fort ou une armoire forte",
    "Démonter une pièce essentielle de l’arme la rendant inutilisable",
    "Utiliser un dispositif empêchant l’enlèvement de l’arme"
  ],
  "correct": [1, 2, 3]
}, {
  "question": "En quoi consiste l’action du lâcher ?",
  "options": [
    "Appuyer sur la queue de détente",
    "Poser son arme sur la table de tir"
  ],
  "correct": [0]
}, {
  "question": "Quelles sont les conséquences d’un mauvais lâcher ?",
  "options": [
    "Enrayer l’arme",
    "Déstabilisation de l’arme",
    "Ne pas atteindre le point visé"
  ],

  "correct": [1, 2]
}, {
  "question": "Quels éléments faut-il aligner pour réaliser une visée correcte ?",
  "options": [
    "Le guidon",
    "L’œil",
    "Le cran de mire",
    "La cible"
  ],
  "correct": [0, 1, 2, 3]
}, {
  "question": "Faute pour l’œil de voir net simultanément à différentes distances, quel(s) élément(s) faut-il voir de façon nette ?",
  "options": [
    "Le visuel de la cible",
    "La ligne de mire"
  ],
  "correct": [1]
}, {
  "question": "Pour tirer plus à droite, dans quelle direction faut-il déplacer la hausse ?",
  "options": [
    "A droite",
    "A gauche"
  ],
  "correct": [0]
}]